美財長致電華官員 為再談判鋪路

美財長致電華官員 為再談判鋪路

姆欽

繼本月9日後，美國財長姆欽與貿易代表萊特希澤再於前日（18日）與中國官員通電話，為重啟貿易談判鋪路，惟美方未透露詳情，中方更不曾對外通報通話一事，現時進展未明。彭博早前引述消息指，除非美國恢復對華為供貨，否則中國不會在農產品採購上妥協。

稱華為問題不是癥結

姆欽18日在法國出席七國集團會議期間受訪稱，中美目前正進行牽頭人層面的通話，美方認為有必要安排面對面會議。他同日另向美國CNBC稱，談判存在大量複雜問題，「華為並不是美中貿易談判中的癥結」。惟目前中美雙方都沒透露對話內容。

中美重啟貿易談判，關鍵議題之一是採購美國農產品。美國農業部18日的數據顯示，中國上周採購美國高粱的規模是4月以來最大，購買了5.1萬噸美國高粱；惟同時取消了9,853噸美國大豆的進口，這也是4月以來首周「淨取消」。

中美同意重啟貿易談判後，特朗普曾宣稱，中國同意購買巨額美國農產品，中國否認。至今，中國一邊增購一邊「撻定」，雖增購金額比撻定額高出約一倍，整體上有利美國，但這操作卻令外界疑惑，未知中國是否因應美國的增購要求而有此舉動。

彭博曾引述知情人士稱，中方團隊曾告訴美方團隊，無論特朗普宣稱甚麼，北京都不會在農產品問題讓步。知情人士也透露，在進口更多美國農產品前，中方須先看到美國向美企發放特許證，恢復對中國電訊設備商華為的供貨。

路透社/CNBC

上一則
上一則
逾百專家聯署 促美堅持抗華政策

下一則
下一則
韓國瑜「庶民發大財」再被揭擁三別墅